14歲接觸正規籃球 21歲加入NBA 真人版櫻木花道八村塁

在季後賽激戰正酣之際，北美大學籃壇的驕子們也正在為即將到來的選秀大會做準備。近日，NBA正在進行聯合試訓，Tacko Fall等人也用出色的身體數據向人們展示了其驚人的天賦。不過在參加聯合試訓的新人名單里我們還看到一個備受關注的年輕人，八村塁。

原來，八村塁此時已經得到了來自明尼蘇達灰狼隊的選秀承諾，如果他沒有在前十順位被其他球隊截胡，那麼手握首輪第11順位的灰狼隊將承諾用手中的選秀權選他。這樣一來，他也將成為日本歷史上第一個在樂透區被選中的球員。

八村塁1998年出生於日本，是一位日非混血兒。從小他就展現出了超乎常人的籃球天賦。在第一次參加高中全國大賽（IH賽）的時候，面對傳統強隊能代工業（灌籃高手漫畫中山王工業的原型）八村塁便得到了42分，轟動了全國。在接下來的三年里，他憑藉著驚人的實力率隊三奪冬季杯，成為了當時日本高中籃球界當之無愧的第一人。

14歲接觸正規籃球，21歲便鎖定樂透，他身上承載了一國的籃球夢！-Haters-黑特籃球NBA新聞影音圖片分享社區
值得一提的是，即便是放在國際舞台上，八村塁的實力也是有目共睹的。2014年，八村塁代表日本參加U17世青賽，場均得到22.1分，成為了日本歷史上第一個世青賽得分王。

2016年，八村塁得到了來自NCAA籃球名校岡察加大學的籃球獎學金。首個賽季，他在語言和文化等方面都存在障礙，在融入球隊的過程中遇到了一些困難。同時在鋒線人才濟濟的岡察加，八村塁只能充當板凳守護神。一個賽季下來，場均上場時間不足5分鐘，得到2.6分1.4籃板。但在為數不多的上場機會里他還是表現出了很好的競技狀態。出色的臂展，勁爆的身體素質以及積極的比賽態度都給球迷和教練留下了深刻的印象。

在接下來的一個賽季里，隨著Zach Collins進軍NBA，八村塁終於等到了屬於自己的機會，他的場均出場時間一躍來到了20分鐘，賽場上的表現也達到了11.6分4.7籃板。在隨後的一年里，他繼續打磨著自己的籃球技巧，也逐漸成為了岡察加大學的當家球星。

賽季初，八村塁和他所率領的岡察加成功的擊敗了擁有超豪華陣容的杜克大學，他全場得到了20分7籃板5助攻3封蓋的全面表現，一時間成為了北美大學籃球界的風雲人物。甚至一度將他列為了2019選秀大會上的5號種子。

一個賽季下來，八村塁不但幫助球隊以分區頭號種子的佳績打進了全國錦標賽，並最終晉級精英八強。而且憑藉他出色的個人表現，八村塁也收穫了諸如賽區年度最佳球員，Julius Erving獎在內的多座個人獎項，並以全票入選了全美最佳陣容第一陣。

Wilson Chandler，Paul Millsap，Antawn Jamison，不同的選秀網站對於這個日本大男孩給出了不同的職業生涯模板。不過在八村塁看來，自己就像是字母哥和Leonard的結合體，他也一直試圖從這兩位巨星身上找到自己打球的方式。

現年21歲的八村塁目前身高2.03米，臂展更是達到了2.20米，並且跑跳素質俱佳，攻防意識兼備，屬於當前在NBA最受歡迎的小個內線型球員。

在比賽中他既能參與到轉換進攻完成勁爆的灌籃，

也能像Draymond Green那樣自己推進完成一條龍反擊。

在低位進攻中，八村塁擁有出色的第一步以及十足的爆發力，令他能夠在籃下對抗中完成高質量的終結。

本賽季八村塁的命中率達到了59.1%，也是岡察加大學最穩定的的分手。

雖然目前八村塁在三分線外的出手還相對較少，但他的出手選擇以及投籃準確度卻都堪稱上乘。一個賽季下來，八村塁的三分球命中率達到了相當可觀的41.7%。

而一手穩健的中距離跳投也足以幫助他在陣地戰中豐富教練的選擇，在本賽季對陣華盛頓大學的比賽中他更是用一記漂亮的罰球線跳投完成了絕殺。

在防守端，八村塁的身體條件和防守意識都非常出色，常常能利用出色的滯空和臂展完成封蓋。

同時他的防守腳步也相當不錯，因此即便是面對小個子球員也能及時調整自己的位置完成出色的防守。

雖然八村塁在這個賽季的表現得到了廣泛的認可，但是來到NBA之後他是否能取得成功我們還得打上一個大大的問號。

首先他的個人一對一能力還存在很大的不足。雖然八村塁的第一步很快，籃下爆發力十足，但是這也僅僅是停留在NCAA級別的比賽而已。來到更高更快的NBA，面對防守經驗和個人能力更為出色的對手他還能找到進攻的自信嗎？

其次作為一個三四號位的搖擺人，八村塁在大學籃壇可謂是左右逢源。然而來到NBA之後他將面臨不三不四的尷尬局面，面對更高大的內線球員他的對抗性存疑，在外線進攻中他的射程和投籃穩定性也亟待面臨考驗。

不過在過去的三年里，八村塁表現出了非常不錯的適應能力，並且始終保持著高速的增長勢頭。而且除了他本身的運動天賦之外，八村塁對於籃球的熱情卻常常被人忽視。

八村塁14歲才開始接觸正規的籃球訓練，17歲就入選了日本青年隊。如今21歲的他已經成為了NBA選秀的大熱門，這急速成長曲線的背後除了天賦異稟之外還有無比的籃球熱情。當年他在奪得冬季杯後發表了著名的獲獎感言，「打籃球真的是一件非常有趣的一件事呢！」這也被許多日本球迷認為是近年來最讓人感動的奪冠發言。相信也正是這純真的熱愛一直支持著他朝著更高的目標發起衝擊。

三年過去了，八村塁也距離自己的夢想越來越近。相信只要秉持這樣的激情，他也一定能夠在更高級別的舞台上綻放出自己的光彩。

之前有個渡邊雄太入左灰熊(一年既雙邊合約)

架仔國家隊有呢兩個新星應該會好好多

呢件廢

一定bust

其實櫻木係天材咩？
流村楓先係天材

計返時間梗係櫻木啦

佢而家就咁睇做到後備就已經唔錯

櫻木打左幾場比賽都無就進化到個個人都要睇佢係佢成日自爆5犯

櫻木年幾由籃球白痴，打到對山王正選，救波籃板封阻絕殺埋

根本係天才

根本只係火影既小李

波牛一隻 邊到天材

櫻木絕殺左個大結局出黎
根本已經係超越左差啲一腳踢出大結局既男人

小李

都話玩具啦
14歲先接觸仲可以打到nba
足波14歲先踢,最多只可踢業餘街波

屌 成個夏天只練一樣 射曬萬球 又空曬
我呀婆都入啦

吹大曬

巫師周四晚在NBA選秀會以第九籤選擇了來自岡薩加大學的前鋒八村塁（Rui Hachimura），令他成為NBA史上首位在第一圈選秀就被選中的日本球員，他亦成為近40年來第一位在選秀會任何階段被選中的日本球員。

身高6呎8吋的八村塁在日本富山縣出生，他的母親是日本人，父親則來自西非國家貝寧。八村塁在日本完成高中學業之後前赴美國，為岡薩加大學打籃球，他到達美國後才開始學習英文，短短數年間盡展潛力，結果在首圈第九籤就被巫師選中。值得一提的是，巫師在作出決定前不單從未和八村塁見過面，甚至不曾與岡薩加大學的任何人有過溝通。由於巫師控衛禾爾（John Wall）的阿基里斯腱斷裂，另一後衛比爾（Bradley Beal）亦很可能被交易至其他球隊，隨時面臨重建的巫師揀選了八村塁，可能是一個相當不錯的選擇。

《ESPN》報道，八村塁並非首位在NBA選秀會被揀中的日本球員，先軀者是另有其人。早在1981年的選秀會，勇士在第八圈以總數第171籤選擇了岡山恭崇（Yasutaka Okayama）。儘管這位身高7呎8吋、體重達330磅的中鋒從未為勇士上陣，但他至今仍然是NBA選秀史上最高的球員。只曾在日本籃球聯賽發展的岡山恭崇，曾經贏過兩屆得分王和三屆籃板王，亦曾在1979至1983年連續五年入選日本聯賽五位最佳球員的陣容。